QUESTIONS = [
    {
        'question': 'Як створити клас у мові Python?\na) class MyClass:\nb) def MyClass():\nc) create class MyClass:\nd) Class = new MyClass',
        'answer': 'a'
    },
    {
        'question': 'Що таке "self" у методі класу Python?\na) Це ключове слово для визначення нового об\'єкта класу.\nb) Це аргумент, який вказує на екземпляр класу при виклику методу.\nc) Це атрибут, що зберігає внутрішні дані класу.\nd) Це ім\'я класу.',
        'answer': 'b'
    },
    {
        'question': 'Який з наступних методів викликаються автоматично при створенні нового об\'єкта класу?\na) __init__\nb) __create__\nc) __new__\nd) __start__',
        'answer': 'a'
    },
    {
        'question': 'Як викликати метод класу, якщо маємо його об\'єкт "obj"?\na) obj.call_method()\nb) obj.invoke_method()\nc) call(obj.method)\nd) method(obj)',
        'answer': 'a'
    },
    {
        'question': 'Яка основна різниця між списками (lists) та кортежами (tuples) в мові Python?\na) Списки не можна змінювати, кортежі можна.\nb) Списки є неізменними, кортежі можна змінювати.\nc) Обидва типи даних не можна змінювати.\nd) Немає різниці між ними.',
        'answer': 'a'
    },
    {
        'question': 'Як можна зробити копію списку "my_list" в іншому об\'єкті?\na) new_list = my_list.copy()\nb) new_list = list(my_list)\nc) new_list = my_list[:]\nd) Всі відповіді вірні.',
        'answer': 'd'
    },
    {
        'question': 'Як перевірити наявність ключа "key" у словнику "my_dict"?\na) "key" in my_dict\nb) my_dict.contains("key")\nc) my_dict.exists("key")\nd) has_key(my_dict, "key")',
        'answer': 'a'
    },
    {
        'question': 'Яка бібліотека використовується для роботи з регулярними виразами в Python?\na) regex\nb) rexp\nc) regexpy\nd) re',
        'answer': 'd'
    },
    {
        'question': 'Як вивести всі числа в діапазоні від 1 до 10, крім парних чисел?\na) print([x for x in range(1, 11) if x % 2 != 0])\nb) print(range(1, 11, 2))\nc) print(range(1, 11, 1))\nd) print([x for x in range(1, 11) if x % 2 == 0])',
        'answer': 'a'
    },
    {
        'question': 'Якій функції використовують для зчитування введення користувача?\na) input()\nb) read()\nc) get_user_input()\nd) user_input()',
        'answer': 'a'
    },
]